泰網紅自稱「台灣女孩」被屈台獨

泰網紅自稱「台灣女孩」被屈台獨

兩年九個月前的留言，引爆中泰網友的戰火。泰國知名網紅Weetaya（IG賬號nnevvy）早年回覆男友留言「真好看像個中國女孩」時滿頭問號，網民詢問穿着是甚麼風格時，表示為「台灣女孩」風格。此舉觸動中國網民敏感的政治神經，直斥兩人支持「台獨」，要求道歉。泰國網民群起反擊：「武漢肺炎又不見中國道歉？」隨台灣及香港加入網戰，Twitter已出現逾270萬條相關帖文。

Weetaya一句「台灣女孩」風格引發四地網戰。

泰台港網民圍攻小粉紅

泰國劇《因為我們天生一對》（中國譯：假偶天成）廣受中國網民喜愛，男主角Bright知名度急升。不料網民挖出兩年多前他與女友Weetaya的帖文，猛烈狙擊。惟Weetaya「絲毫不理」，其泰國粉絲更直指「那中國為甚麼不為武漢肺炎道歉」，惹來對方強烈反彈。兩國網民炮火越發猛烈，泰網民稱台灣不是中國一部份，也支持香港獨立。中國網民其後怒斥「清邁是個獨立國家」，泰網民完全不介意。中國網民一計不成又來攻擊泰王，嘲泰王在疫情下出逃；不料泰網民早對泰王不滿，只是礙於法例不能斥罵，令中國網民相當無癮。其後台港兩地網民亦加入這場亞洲網民大戰，一同數落中國，熱爆網絡。

著名泰劇繙譯微博專頁「天府泰劇」及「喜翻譯製組」隨後宣佈：「國家面前無大小，字幕組決定即日起停止直播和繙譯，我愛中國！」台灣網民嘲說：「一個盜版網站還敢站出來說話，丟不丟臉。」

Twitter

蕭若元 復活節最佳娛樂節目 中國網民「出征」東南亞勁好笑！

好好笑

周子瑜事件翻版

台灣女孩

其實D 支那人點解可以咁得閒?? 小小事都嘈

喂，屌你咩

枝回力鏢使唔使咁快飛返轉頭